{
    "question": "Berasal dari manakah R.A. Kartini",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "R.A Kartini berasal dari Jepara, Jawa Tengah. Lahirnya di Mayong, Jepara, Jawa Tengah.<br>",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "berasal dari Jepara, Jawa Tengah<br>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "apa-yg-dimaksud-dengan-tanam-paksa-999",
            "question": "Apa yg dimaksud dengan tanam paksa?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "kerja rodi (kayaknya ya,rada2 lupa :3)<br><br>moga bermanfaat..<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "menanam tanaman yang disuruh penjajah",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "salah-satu-buku-ki-hajar-dewantara-yang-berisi-sindiran-terhadap-633",
            "question": "Salah satu buku KI Hajar Dewantara yang berisi sindiran terhadap Belanda adalah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Ki Hajar Dewantara membuat sebuah tulisan berjudul \"Als Ik Eens Nederlander Was\" (Seandainya Aku Seorang Belanda)<span>\u00a0yang menyindir perasaan orang\u00a0Belanda ketika menyuruh rakyat Indonesia untuk ikut merayakan pembebasan Belanda dari kekuasaan Perancis. Tulisan yang dimuat dalam koran</span><span>de Express\u00a0</span><span>milik Dr. Douwes Dekker ini dianggap menghina oleh Pemerintah Belanda sehingga keluar keputusan hukuman bagi beliau untuk diasingkan ke Pulau Bangka. Usaha pembelaan yang dilakukan Dr. Douwes Dekker dan dr. Cipto Mangunkusumo tidak membawa hasil, bahkan mereka berdua terkena hukuman pengasingan juga. Karena menganggap pengasingan di pulau terpencil tidak membawa manfaat banyak, mereka bertiga meminta kepada Pemerintah Belanda untuk diasingkan ke negeri Belanda.</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pada-tahun-berapakah-belanda-pertama-kali-datang-ke-indonesia-da-767",
            "question": "Pada tahun berapakah belanda pertama kali datang ke indonesia, dan mendarat di daerah mana?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban Pendek</strong></p><p>Belanda pertama kali datang dan mendarat ke indonesia di Sunda Kelapa atau Pelabuhan Banten pada  27 Juni tahun 1596. \n</p><p><strong>Pembahasan</strong></p><p>Ekspedisi bangsa Belanda tersebut dipimpin oleh tokoh bernama Cornelius de Houtman. Adapun Banten saat itu berada dalam kekuasaan Sultan Maulana Muhammad.</p><p></p><p>Awal kedatangannya, Cornelius de Houtman dan awak kapal lainnya diterima dengan ramah oleh penduduk dan penguasa Banten kala itu. Karena mereka menunjukkan arogansi, penduduk dan penguasa Banten pun menunjukkan ketidaksukaan. Sultan Banten bersama dengan petugas Portugis yang berkedudukan d Banten pun mengusir Cornelius de Houtman. Mereka kembali berlayar dan tiba di Pulau Bali.</p><p></p><p>Untuk menambah pengetahuanmu tentang Awal Masuknya Bangsa Belanda ke Indonesia, klik link di bawah ini: </p><p><strong>Masuknya Bangsa Belanda ke Indonesia</strong></p><p>https://brainly.co.id/tugas/2488695</p><p><strong>Belanda pertama kali datang ke Indonesia mendarat di mana\n</strong></p><p>https://brainly.co.id/tugas/8738063</p><p></p><p><strong>..................................</strong></p><p><strong>Kelas           : XI (2 SMA)</strong></p><p><strong>Pelajaran     : Sejarah</strong></p><p><strong>Kategori      : Kedatangan Bangsa Barat ke Indonesia\n</strong></p><p><strong>Kata Kunci  : Cornelius de Houtman, Banten, Maulana Muhammad\n</strong></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "mukjizat-nabi-ibrahim-as-523",
            "question": "MUKJIZAT NABI IBRAHIM A.S",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Kelas\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0:\u00a0IV\n(4 SD)</strong></p><strong>\n\n</strong><p><strong>Pelajaran\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0:\nPendidikan Agama Islam</strong></p><strong>\n\n</strong><p><strong>Kategori\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\n:\u00a0Mukjizat &amp; Kejadian Luar Biasa Lainnya</strong></p><strong>\n\n</strong><p><strong>Kata Kunci\u00a0 : Nabi Ibrahim As, Mukjizat, Raja Namrudz</strong></p>\n\n<p>\u00a0</p>\n\n<p>\u00a0</p>\n\n<p>Mukjizat yang diberikan Allah kepada Nabi Ibrahim As adalah a<strong>pi\ntidak sanggup membakar jasadnya, di hadapannya juga burung yang telah dicincang\nhidup kembali</strong> atas izin Allah dan juga<strong> pasir yang berubah jadi makanan</strong> atas\nizin Allah juga.</p>\n\n<p>\u00a0</p>\n\n<p>Kejadian mengenai burung yang dihidupkan dan api yang tak\nmembakar tubuh Ibrahim diabadikan di dalam berbagai surah Al-Quran. Diceritakan\nbahwa nabi Ibrahim As menghancurkan semua patung patung berhala sembahan Raja\nNamrudz dan ini membuat raja tersebut murka bukan kepalang dan memerintahkan\npengawalnya untuk menangkap Ibrahim As.</p>\n\n<p>\u00a0</p>\n\n<p>Saat tertangkap, Raja Namrudz pun memerintahkan agar nabi\nIbrahim As dimasukkan ke dalam api yang membara. Namun berkat izin Allah SWT,\napi tersebut tidak memiliki kemampuan untuk melukai tubuh nabi Ibrahim As\nseperti pada manusia umumnya. </p>\n\n<p>\u00a0</p>\n\n<p>Adapun mengenai burung yang dihidupkan kembali, diceritakan di\ndalam surah<strong> Al-Baqrah. </strong>Peristiwa tersebut adalah kuasa Allah dan untuk\nmeyakinkan Ibrahim As mengenai kekuasaan dan kebesaran Allah yang meliputi\nsemua ciptaannya.</p>\n\n<p>\u00a0</p>\n\n<p>Sedangkan mukjizat pasir yang berubah menjadi makanan tidak\ndiceritakan di dalam Al-quran tetapi di dalam sebuah hadis. Disebutkan bahwa\nsuatu ketika persediaan makanan yang dibagikan Raja Namrudz habis dan nabi Ibrahim\ntidak mendapatkan bagian, maka saat ia mengambil gundukan pasir yang oleh kuasa\nAllah berubah menjadi makanan saat ia sudah sampai di rumah.</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-tokoh-tokoh-yg-memprakarsai-berdirinya-asean-297",
            "question": "Sebutkan tokoh-tokoh yg memprakarsai berdirinya\u00a0 ASEAN",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Tokoh-tokoh yang memprakarsai berdirinya \u00a0ASEAN <strong>adalah\n</strong></p><p><strong>1.\tAdam Malik dari Indonesia\n</strong></p><p><strong>2.\tTun Abdul Razak dari Malaysia \u00a0</strong></p><p><strong>3.\tThanat Khoman dari Thailand \u00a0</strong></p><p><strong>4.\tNarciso Ramos dari Filipina \u00a0</strong></p><p><strong>5.\tS. Rajaratnam dari Singapura\n</strong></p><p>\n</p><h2>Pembahasan\n</h2><p>Hai teman-teman <em>BrainlyLovers...!!!</em> Sekarang kita akan membahas ASEAN. \u00a0</p><p>Selamat belajar...!!! \u00a0\n</p><p>\n</p><p>1.\tPengertian\n</p><p>ASEAN adalah Perhimpunan Bangsa-Bangsa Asia Tenggara yang merupakan suatu organisasi geo-politik dan ekonomi negara-negara di kawasan Asia Tenggara.\n</p><p>2.\tSejarah \u00a0</p><p>Pada awal pendirian ASEAN, tidak semua negara di wilayah Asia Tenggara tergabung di dalam ASEAN. Sejarah pembentukan ASEAN sendiri dilakukan melalui deklarasi Bangkok pada tanggal 8 Agustus 1967, tepatnya di Bangkok Thailand.\n</p><p>Perwakilan menteri luar negari dari 5 negara telah menandatangani deklarasi Bangkok yang berisi seputar kerjasama dalam mempercepat pertumbuhan ekonomi, sosial, politik serta pendidikan di Asia Tenggara.\n</p><p>3.\tPrinsip Utama ASEAN\n</p><p>a.\tMenghormati kemerdekaan, kesetaraan, kedaulatan identitas nasional serta integritas wilayah negara anggota.\n</p><p>b.\tBersama-sama bertanggunghawab dan berkomitmen dalam meningkatkan keamanan, kemakmuran dan perdamaian di wilayah ASEAN.\n</p><p>c.\tMenolak adanya agresi, penggunaan kekuatan maupun ancaman yang menentang hukum internasional.\n</p><p>d.\tLebih mengutamakan penyelesaian sengketa dengan cara damai dan tidak mencampuri urusan dalam negeri setiap anggota.\n</p><p>4.\tTujuan ASEAN \u00a0</p><p>a.\tSebagai wadah untuk bekerjasama dalam meningkatkan pertumbuhan perekonomian, kemajuan sosial serta perkembangan budaya negara-negara ASEAN.\n</p><p>b.\tMemperkuat pondasi perdamaian di negara-negara anggota ASEAN sehingga akan tercipta kesejahteraan untuk semua anggota tanpa harus mengesampingkan keadilan, kehormatan serta hukum yang sudah berlaku.\n</p><p>c.\tSecara aktif meningkatkan kerjasama dan saling membantu dalam mengatasi segala bentuk permasalahan di berbagai bidang untuk kepentingan bersama.\n</p><p>d.\tBekerjasama dalam meningkatkan sektor pertanian, perikanan maupun industri guna meningkatkan taraf hidup rakyatnya.\n</p><p>e.\tMemelihara dan meningkatkan kerja sama dalam organisasi-organisasi berskala regional maupun internasional.\n</p><p>f.\tUntuk meningkatkan kualitas ilmu pengetahuan bagi negara-negara di Asia Tenggara.\n</p><p>g.\tSaling membantu antar negara Asia Tenggara, baik di bidang sarana-sarana latihan dan juga penelitian di bidang pendidikan, profesional, administrasi, dan teknik.\n</p><p>h.\tUntuk memperbaiki berbagai sarana komunikasi dan pengangkutan, serta meningkatkan taraf hidup mereka.\n</p><p>i.\tMemajukan pengkajian tentang Asia Tenggara.\n</p><p>\n</p><p>\n</p><h2>Pelajari Lebih Lanjut\n</h2><p>1.\tKajian tentang ASEAN bisa coba cek https://brainly.co.id/tugas/865408\n</p><p>2.\tKajian tentangprinsip utama ASEAN bisa coba cek https://brainly.co.id/tugas/134480\n</p><p>3.\tKajian tentang 4 tujuan ASEAN bisa coba cek https://brainly.co.id/tugas/12481896\n</p><p>\n</p><p>\n</p><h2>Detail Jawaban\n</h2><p>Kelas \u00a0: 8\n</p><p>Mapel : Geografi\n</p><p>Bab 1 : Negara-Negara ASEAN\n</p><p>Kode \u00a0: 8.8.2001\n</p><p>Kata Kunci : ASEAN, Prinsip ASEAN, Tujuan ASEAN, Asia Tenggara.\n</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "mengapa-pala-hutan-paling-sedikit-dimakan-oleh-burung-cenderawasi-864",
            "question": "Mengapa pala hutan paling sedikit dimakan oleh burung cenderawasih",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Karena burung tersebut tahubahwa tidak baik/kurang qizinya. Selain itu daunnya layu-layu<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "unta-yang-dinaiki-nabi-muhammad-sawbernama-737",
            "question": "Unta yang dinaiki nabi muhammad saw.bernama....",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "al-Qashwa\u2019<br><br>Semoga Membantu<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "taktik-perang-benteng-stelsel-digunakan-untuk-melumpuhkan-perang-293",
            "question": "Taktik perang benteng stelsel digunakan untuk melumpuhkan perang.....",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "kalau gak salah perang maluku<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "ptaktik perang benteng stelsel digunakan untuk melumpuhkan perang erang diponegoro<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "siapa-yang-mengikuti-baiat-aqabah-1-sebutkan-204",
            "question": "Siapa yang mengikuti Baiat Aqabah 1? Sebutkan!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "6 orang dari khazraj dan 12 orang yastrib",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-apakah-teori-tentang-gravitasi-oleh-galileo-dengan-arist-364",
            "question": "Jelaskan Apakah teori tentang gravitasi oleh Galileo dengan Aristoteles berbeda? Jelaskan perbedaannya!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "baca nihhhh!!!!<br><span>Aristoteles percaya kalau benda yang lebih berat akan jatuh lebih cepat dari yang lebihringan. Ini tentu anggapan yang masuk akal, bila anda memegang sebuah bulu di satu tangandan batu di tangan lainnya dan menjatuhkannya secara serentak dari satu ketinggian, makabatu akan menimpa jari kaki anda lebih dulu. Ini tentu saja karena hambatan udara, namunbagi Aristoteles itu jelas kalau benda berat jatuh lebih cepat.Karya modern pada teori gravitasi dimulai dengan karya Galileo Galilei di akhir abadke 16 dan awal abad ke17. dalam percobaan terkenalnya ia menjatuhkan bola-bola darimenara pisa, dan kemudian dengan pengukuran yang teliti pada bola yang turun pada suduttertentu, galileo menunjukkan kalau gravitasi mempercepat semua benda pada tingkat yangsama. Ini adalah kemajuan besar dibanding keyakinan Aristoteles kalau benda berat jatuhlebih cepat. (Galileo dengan benar mengatakan kalau hambatan udara adalah alasan mengapabenda yang ringan jatuh lebih lambat dalam sebuah atmosfer.) karya Galileo memicuperumusan teori gravitasi Newton.Sifat dari gaya gravitasi telah dipelajari oleh ilmuan bertahun-tahun dan masihdiselidiki oleh fisikawan teoritis. Untuk sebuah benda seukuran pesawat terbang,penjelasannya telah diberikan tiga ratus tahun lalu oleh Sir Isaac Newton dan cukup baik.Newton mengembangkan teori gravitasinya saat ia baru berusia 23 tahun dan menerbitkanteori-teori dengan hukum geraknya beberapa tahun kemudian. Gaya gravitasi antara duabenda tergantung pada massa benda dan kebalikan kuadrat jarak antara benda. Benda yanglebih besar menghasilkan gaya yang lebih besar dan semakin jauh kedua benda, semakinlemah gaya tariknya. Newton mampu menunjukkan hubungan ini dalam satu persamaan.F = (g m1 m2) / (r^2)Percepatan gravitasi benda di luar bumiDapat ditunjukkan kalau percepatan karena gravitasi di luar bola dengan kepadatansama adalah setara dengan seluruh massa benda bila ia terkonsentrasi pada pusatnya.Menggunakan ini kita dapat menunjukkan percepatan karena gravitasi (g\u2019) pada jari-jari(r) diluar bumi dalam bentuk jari-jari bumi (re) dan percepatan karena gravitasi di permukaan bumi (g)</span><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}